［彥霖］資料線索整合

9月19日

上晝 上堂及曾邀請朋友當晚到元朗住所BBQ 但朋友認為元朗比較遠同埋太倉卒 所以冇應邀

下晝 離開學校

1400 彥霖喺美孚同朋友分開 之後並一直以WhatsApp 保持聯絡

約1425 彥霖send message俾個frd 指自己返緊屋企

1532 彥霖去完荃灣同朋友講話喺太子站唔記得落車 彥霖嘅最後一張相 亦都係呢個時候影

16xx 彥霖同朋友嘅WhatsApp chat開始有奇怪訊息 ：原來係咁 、😂、OMG

(17:35) 「彥霖」在調景嶺A2出口 7-11外三度彎下身喺石壆坐了2分鐘

(17:40) 「彥霖」向學校方向行

(17:51:29） cctv顯示「彥霖」在lift內

(17:57) 「彥霖」從9樓下樓梯至8樓

(18:07) 一直落樓梯至2樓

(18:13) 隨身物品清失於畫面中

2019年版(1815)在B座2樓平台枱上發現彥霖嘅白色索繩袋、iphone、學生證和黑色銀包

2020年版(1815)同樣係b座2樓平台枱上發現彥霖嘅身份證、學生證、圖書證、一張疑似購物卡、一張寫有「黎美玲」的八達通、三條鎖匙、一個耳機外殼、一部粉紅色iPhone，以及一份寫有「唔好貪得意、大麻勿亂試」的小冊子

(18:30)「彥霖」由9F行樓梯上去

(18:36) 「彥霖」由9F以上嘅樓層返回到9F 但對鞋已經唔見咗，即係赤腳

(1856) 「彥霖」由HKDI離開

(1859) 「彥霖」HKDI停車場門口外經過

(1900) 「彥霖」經調景嶺A1出口入TKL黨鐵站

(1903) 「彥霖」由TKL黨鐵站入都會駅商場沿扶手電梯上2樓 及後從2樓出口離開商場 進入善明邨範圍

(1907) 「彥霖」出現在善明邨善智樓附近

(1911) 「彥霖」再次出現在善明邨善智樓 同一位置 並向翠嶺里遊樂場旁邊走去

1920 Black同學目撃「彥霖」7:20pm在A1出口行去B似搵緊人

(19xx) 「彥霖」返回知專的路線為沿彩明街向景嶺路前進(立場推斷)

(19xx) 周泰來(的士司機)稱喺景嶺路知專外上的士站接載一位疑似彥霖嘅少女到緻藍天

9月20日
彥霖失蹤

9月21日
屋企人終於報警

2049 報夢巴開POST指有死者報夢

9月22日
1123 一名男子釣魚時發現魔鬼山對出海面有全裸女浮屍

12點幾 15038同文惠長到魔鬼山對外海面撈屍同初步檢驗 15038指當時屍體似25-30歲 又指文惠長當時話死因有可疑
水狗當時估計已死亡十二小時以上
文惠長指喺水警基地檢查 全身冇可疑傷口 右側小腿內側有長2吋乘4吋嘅傷口
又指可能涉及刑事 定性為屍體發現後pass咗比港島東刑事調查隊接手同定性

9月24日
驗屍報告指屍體冇傷痕亦冇被性侵跡象

9月26日
確定死者身份為彥霖

9月27日
HKDI 收到狗方電話指發現彥霖屍體 並以懷疑謀殺嘅法庭手令要求檢查HKDI 嘅CCTV 同check 彥霖嘅locker但打開時locker已被人清空

10月9日
狗方終於對外口頭確定浮屍為彥霖

10月10日
朝早 彥琳出殯並極速火化

10月11日
警狗話彥霖死因待確定

要注意嘢事
1.()係指可以做手腳嘅嘢

2.資料係好多唔同網同post 到copy 實際時間可能有出入 但時間大致都差唔多

3.2019 校方稱 原片已遺失

4.「彥霖」係因為未能確定其真實性

涉案人物：
彥霖老母—
平均一星期先會見一次

曾經拒絕為彥霖保釋

接受奶共三色台訪問嘅時候指出：彥霖喺7月中時認為運動已經變質，又不斷暗示彥霖有思覺失調/其他精神問題

彥霖後父—
網傳係做狗，未FC

伍紹剛—
2019年2月與彥霖成為筆友 ，後期疑似發展成情侶關係

2019年9月15號彥霖曾經寫信俾伍紹剛

趙同學—
9月19號嘅時候一齊放學，同彥霖分開後雙方亦都一直以WhatsApp保持聯絡，直至當日1600開始收到由彥霖手機發出嘅奇怪信息

便衣狗（可以多於一隻）—
曾經一度跟蹤彥霖，並於19年8月12號現身於東涌地鐵站，當時彥霖係喊緊

伍詠兒/任詠兒—
19年8月12號現身於東涌

的士狗—
於死因庭上表示2019年9月19號7點幾左右曾接載彥霖到緻藍天，並完全記得當時嘅行車路線，但冇任何實質證據可以prove 到發生過

朋友A—
指彥霖於2019年8月10號喺Ig shop 「printkutee 」同朋友一齊訂購黑色上衣

又指彥霖喺8月11號喺尖沙咀用揚聲器叫示威者冷靜，並於8月12號同友人憶述事件

手足a—
曾經指示威現場中提過彥霖戴口罩，但被彥霖反駁稱冇做錯嘢唔需要戴

同學Black —
目擊到2019年9月19號19:20，彥霖喺調景嶺地鐵站附近徘徊，在A1出口行去B似搵緊人

假同學？—
彥霖事件，同學or子明講大話？or 其中一方接觸了假彥霖/媽媽？

證物：
2019年版—
白色索繩袋、一部iPhone、學生證、黑色銀包

2020年版—
身分證、學生證、圖書證、一張疑似購物卡、寫有「黎美玲」嘅八達通、三條鎖匙、一部粉紅色iphone 、一張戒毒傳單

可證明存在嘅—
2019年版所有證物、黑色iphone 冇上鎖、粉紅色iphone 有密碼但冇sim card

真假彥霖之爭—

從上面呢三張相可以知道彥霖係鍾意將手指甲油黑色

下面呢張係9月中影 彥霖就咁啱冇油到

但呢個唔排除係因為要返學所以整甩咗

另外有巴打比咗個講法幾合理「扮一個人扮佢失常係易過扮佢正常」

Bug:
1—身高
尋人啟事話彥霖係153，但實際係160
但153嗰份數據就好合符浮屍嘅第一次嘅資料

2—驗屍官
狗方曾喺9月22日要求衛生署法醫去險 但當時嘅當值法醫藍偉文話即場驗屍作用不大 所以拒絕到場，
最後pass咗去警方嘅法醫官去驗，名叫李毓華，上司為賴世澤，同為狗方嘅法醫
點解當時驗屍官拒絕即場驗屍？原因仲要話冇乜大幫助，仲要驗漏嘢！有冇咁多巧合，同埋驗屍官係狗方嗰邊嘅人，對有可疑嘅傷口完全無視
會唔會有人干涉衛生署嘅決定？

3—肺部積水
左邊肺部積水量同右邊肺部積水量相差近500毫升
有位巴打提到「單邊肺特別多水 可能係殺害後用水喉泵水，但係冇均勻按壓左右兩邊胸汲水」

4—證物
2019年同2020年嘅證物唔一樣

5—衣物
呢個唔多講

6—CCTV
明顯有被人做過手腳，喺手足追HKDI交CCTV嘅時候被人搬咗唔知邊到

7—極速火化
由事發（假設係19號）到火化 只係20日左右嘅事

8—傷口
彥霖右腿內側有一包紙巾左右size 嘅擦傷，未知係咩造成

9—Locker
2019年9月27，locker 內嘅嘢已經冇晒

10—未公開嘅CCTV
HKDI只係公開咗2019年9月19號嘅，但19號至27嘅嘅關鍵位都冇公開，仲有其他post所講嘅黨鐵CCTV 空白咗嘅半粒鐘

11—的士佬
當時「彥霖」係放低晒所有野到HKDI ，咁點俾車錢

12—狗嘅口供
班狗上年講過有CCTV 影到彥霖赤腳步向海濱公園 但實際上係冇呢段CCTV

—假老母
奶共三色台嘅老母同出咗樣嘅老母為兩個人

呢個係另一條clue prove 到
[重要發現] 陳彥霖媽媽生日造假

—假彥霖
呢個可以留意吓彥霖生前嘅相同喺事發嗰幾日有咩唔同

推一下

樓主推測嘅案發嘅因果：
8月11號嘅時候，彥霖曾經到尖沙咀示威現場，就係咁被人點咗相

電話中嘅SIM card 可能係因為鬼機所以用太空卡，當時冇插上都合理/班狗拎嚟破解搵資料都唔出奇

右側小腿內側嘅傷口，我相信除咗班爛賓周嘅食屎狗係對彥霖做咗啲嘢，甚至係施暴、女女女
咁就解釋到點解當時會全裸，同被人綁住咗手腳

肺部嘅問題

空氣係可以單一鼻孔吸share到兩邊肺 水吸咗就會係單邊肺部先有

至於點解咁多位有bug 就係因為班食屎狗用盡一切人力物力去作大話掩蓋個真相

再推

推

放工睇緊連登嘅幫手推吓

Push

Lm

我推你老母個老母

再推埋你老竇個老母

1108

Push.

大家推嘅同時可以講埋其他可能性

推左先睇

必須推推

成三頁紙都係推緊

幫手推之餘 求各位諗吓有冇一套講法係可以打破我呢個推論

唔好推完就算please

我淨係只有推post

推呀推

召喚其他有關注過彥霖嘅巴絲打討論 幫幫眼睇吓小弟有咩漏咗

雷聲大雨點小

的士比錢之前上庭有無問過？

pushbh

有 的士狗話收咗$100 表示當時冇咁多散子找

但彥霖個銀包仲係Hkdi 到

想問吓大家 呢個推論合理？

合理 樓主好波
垃圾樓主淨係識9 up

講多少少完整啲，警犬聽完個司機講後係有攞咗海邊地盤同藍天屋苑嘅cctv，但冇發現彥霖同架的士出現過係現場

唯一一個係討論案情嘅comment

仲有IVE嘅cctv都係唔完整嘅，聲稱得一個所謂職員去剪，話所有有彥霖出現嘅cctv片段已經比晒犬方，有冇check少咗冇人知，之後死因庭想再問IVE攞更多完整嘅cctv片段，IVE回覆所有當日彥霖cctv片段比晒犬方後燒毀晒，冇更多可以提供，真係好撚黑暗